［人性的討論］如果有樣嘢，你知道你永遠都唔會/好少機會會失去，你仲會唔會覺得佢好重要？

人/事/物存在嘅價值係咪源於佢哋最終都唔會再存在？

高質

如果我砌好我心愛既高達模型
我知道佢會永遠存在喺我心面 （永遠存在）
咁佢既價值其實唔係反映喺佢會消失
而係我對佢既感情投射

人都一樣
你鐘意你愛人 唔會因為佢會死亡而鐘意
所以佢對你既價值並不能建基於佢不可能永遠存在呢個事實上

如果牽涉到人生不朽呢個命題
無錯人生有限期呢個事實某程度上令人生喺決定上/生活上多咗層意義 如果你明天死亡 你會好好利用今天做你覺得對你人生最充滿意義既決定
但唔代表你人生價值反映係有限期呢個特點上